教師基準試英語寫作僅42%達標 口語逾4成人肥佬

考評局今(22日)公布2019年教師語文能力評核、即基準試的結果。今次評核有近1500人參加英文科評核，其中課堂語言運用的達標考生為92%，為各項目中最高。然而，最多人應考、即有1128名考生應考的寫作部分，達標率只有42%，口語達標率亦僅得58%。

普通話科評核方面，今次基準試有1749名考生參加，其中拼音和聆聽與認辨達標率分別為58%及63%，口語及課堂語言運用則分別有77%及89%人達標。

考評局已將成績通知書郵寄給考生，預計他們明日(23日)可收到。該局指，若考生本周五(24日)仍未收到通知可與考評局聯絡，而評核報告將於今年7月在考評局網址及教育局網址發布。

其實班教師肥咗基準試到底有冇後果？ 年年都見幾成老師肥英文 但好似冇點聽過有老師俾人炒 其實自己都唔合格嗰班仲有咩資格去教學生

睇字眼係俾在職老師考咩？

【葉建源回應「教師語文能力評核」成績】

政府今天公布「教師語文能力評核」成績，本人一直批評該評核冠以「教師」之名，實屬誤導，因為除了「課堂語言運用」一卷只限教師應考，其餘各卷的報考者是公眾，且現有語文教師均已具有語文基準，毋須參與該評核，故該評核與教師的語文能力完全無關。
因此，本人多次向當局提出應取消「教師」二字，把評核正名為「語文能力評核」，以免公眾繼續誤會考生的表現等同語文教師水平。經過本人多年來的倡議，雖然政府仍然堅持用上「教師」二字，但近年媒體已意識到評核成績不能反映教師的語文能力，在新聞報導上受誤導出錯的情況已經減少。
不過，政府仍然在評核冠以「教師」之名，且在新聞公報上沒有明確指出考生不限於教師，成績不反映語文教師質素，本人對此表示十分遺憾。

得一份卷係要教師考

咁啲傳媒報嚟做乜春 公眾考呢個試肥佬關人撚事

不過都有8%老師肥嗰份卷 都係想知有冇後果 冇後果真係對學生唔公平

肥左係冇得教語文

教豬點解值拎咁高人工？

大陸做廠對鬼佬客d大陸sales
英文分分鐘好過呢d教書

十個廢青有九個淨係識打機，咪話英文書，連中文書一年都睇唔到三幾本，除了旅遊書哩d。

香港大部份人都只係蠶食政府，受香港地惑保護。
絕大部份唔係叻過人，八成人冇全球競爭力。創意冇，技能唔高，語文能力弱。
要計考試背書，日韓嘅痴線不在話下，其實連蟈、蝻、咖哩佬、菲律賓、馬拉人都好多勁人。

但香港有個特性就係可以吸引到有錢佬係香港住，所以送中條例過咗，香港準備變第三世界啦

成日話自己好專業好辛苦班教蓄死左去邊